<resources>
    <string name="app_name">Jirafas Datos curiosos</string>
    <string name="emoji_button">Ver dato curioso %s</string>
    <string-array name="facts">
        <item>游 Las jirafas 游 son los mam칤feros m치s altos de la Tierra. Sus piernas solas son m치s altas que muchos
            humanos, unos 2 metros. </item>
        먝먝먝먝먝먝먝
        <item>游 Pueden correr hasta a 35 millas por hora en distancias cortas, o navegar a 10 mph para distancias m치s largas
        </item>
        먝먝먝먝먝먝먝
        <item>游 El cuello de una jirafa es demasiado corto para llegar al suelo. Como resultado, tiene que extender
            torpemente sus patas delanteras o arrod칤llarse para alcanzar el suelo para tomar agua 먝먝먝먝먝먝먝
        </item>
        먝먝먝먝먝먝먝
        <item>游 Las jirafas 游 solo necesitan beber una vez cada pocos d칤as. La mayor parte de su agua proviene de todas las
            plantas que comen.
            먝먝먝먝먝먝먝
        </item>
        먝먝먝먝먝먝먝
        <item>游 Las jirafas 游 pasan la mayor parte de sus vidas de pie; incluso duermen y dan a luz de pie.</item>
        먝먝먝먝먝먝먝
        <item>La cr칤a de jirafa 游 puede ponerse de pie y caminar despu칠s de aproximadamente una hora y en una semana,
            comienza a tomar muestras
            먝먝먝먝먝먝먝먝먝먝먝맜egetaci칩n </item>
        먝먝먝먝먝먝먝
        <item>A pesar de los intentos de las hembras de pararse sobre sus pantorrillas durante los ataques de leones,
            hienas manchadas, leopardos
            먝먝먝먝먝먝먝먝먝먝먝맟 perros salvajes africanos , muchos terneros son asesinados en sus primeros meses.
            먝먝먝먝먝먝먝
        </item>
        먝먝먝먝먝먝먝
        <item>Las manchas de una jirafa son muy parecidas a las huellas dactilares humanas. No hay dos jirafas
            individuales que tengan exactamente lo mismo
            먝먝먝먝먝먝먝먝먝먝먝맔odelo.
            먝먝먝먝먝먝먝
        </item>
        먝먝먝먝먝먝먝
        <item>Tanto las 游 jirafas male masculinas como las femeninas tienen dos cuernos distintos cubiertos de pelo
            llamados osiconas. Uso de jirafas machos
            먝먝먝먝먝먝먝먝먝먝먝맙us cuernos para pelear a veces con otros machos.
            먝먝먝먝먝먝먝
        </item>
        먝먝먝먝먝먝먝
        <item>游 Jirafas 游 춰solo necesita de 5 a 30 minutos de sue침o en un per칤odo de 24 horas! A menudo logran eso en
            siestas r치pidas
            먝먝먝먝먝먝먝먝먝먝먝만so puede durar solo un minuto o dos a la vez.
            먝먝먝먝먝먝먝
        </item>
        먝먝먝먝먝먝먝
        <item>Si bien se pensaba que las 游 jirafas 游 no emit칤an ning칰n sonido, ahora se sabe que esto no es cierto, ya
            que las jirafas
            먝먝먝먝먝먝먝먝먝먝먝막ramidos, resoplar, silbar y hacer sonidos de flauta, as칤 como ruidos de tono bajo m치s all치 del
            alcance de los humanos
            먝먝먝먝먝먝먝먝먝먝먝마udici칩n.
            먝먝먝먝먝먝먝
        </item>
    </string-array>
</resources>
