<resources>
    <string name="app_name">JiraDatos</string>
    <string name="emoji_button">Ver dato curioso %s </string>
    <string name="navigation_drawer_open">Abrir navegaci칩n</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Cerrar navegaci칩n</string>
    <string name="nav_header_title">JiraDatos</string>
    <string name="nav_header_subtitle">Datos curiosos de jirafas</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="menu_sources">Fuentes</string>
    <string name="menu_item_dosomething_org">dosomething.org</string>
    <string name="menu_donate">Donar</string>

    <string-array name="facts">
        <item>游 Pueden correr hasta a 35 millas por hora en distancias cortas, o navegar a 10 mph para distancias m치s largas</item>
        <item>游 Las jirafas 游 pasan la mayor parte de sus vidas de pie; incluso duermen y dan a luz de pie.</item>
        <item>La cr칤a de jirafa 游 puede ponerse de pie y caminar despu칠s de aproximadamente una hora y en una semana,
            comienza a tomar muestras de vegetaci칩n </item>
        <item>A pesar de los intentos de las hembras de proteger a sus cr칤as durante los ataques de leones,
            hienas manchadas, leopardos y perros salvajes africanos, muchas cr칤as son asesinadas en sus primeros meses de vida.먝먝먝먝먝먝먝
        </item>
        <item>Las manchas de una jirafa son muy parecidas a las huellas dactilares humanas. No hay dos jirafas
        individuales que tengan exactamente el mismo patr칩n.</item>
        <item>游 Jirafas 游 춰solo necesita de 5 a 30 minutos de sue침o en un per칤odo de 24 horas! A menudo logran eso en
            siestas r치pidas que duran solo un minuto o dos a la vez.먝먝먝먝먝먝먝
        </item>
        <item>Si bien se pensaba que las 游 jirafas 游 no emit칤an ning칰n sonido, ahora se sabe que esto no es cierto, ya
            que las jirafas braman, resoplan, silban y hacen sonidos similares a las flautas, as칤 como ruidos de tono bajo m치s all치 del
            alcance de la audici칩n humana.먝먝먝먝먝먝먝
        </item>
        <item>Hay cuatro especies distintas de jirafas: la jirafa del norte Giraffa camelopardalis, la jirafa del sur Giraffa, la jirafa reticulada G. reticulata y la jirafa Masai G. tippelskirchi. </item>
        <item> Las jirafas 游 ya est치n extintas en al menos siete pa칤ses de 츼frica. </item>
        <item> Los pies de jirafa 游  son del tama침o de un plato con un di치metro de 30 cm. </item>
        <item> Las lenguas de jirafa 游 son de color p칰rpura azulado y miden entre 45 y 50 cm de largo. </item>
        <item> Tanto la jirafa macho como la hembra 游 ya tienen cuernos al nacer. Estas osiconas se encuentran planas y no est치n unidas al cr치neo para evitar lesiones al nacer. Solo se fusionan con el cr치neo m치s adelante en la vida. </item>
        <item> La jirafa 游 es el mam칤fero m치s alto del mundo. Incluso la jirafa reci칠n nacida es m치s alta que la mayor칤a de los humanos. </item>
        <item> Jirafa hembra 游 dar a luz de pie. Sus cr칤as caen unos 2 m al suelo y pueden pararse dentro de una hora despu칠s del nacimiento. </item>
        <item> En algunas poblaciones, m치s del 50% de todas las cr칤as de jirafas no sobreviven su primer a침o. </item>
        <item> El cuello de una jirafa es demasiado corto para llegar al suelo. Para beber, la jirafa primero tiene que extender las patas delanteras y / o doblar las rodillas, y solo entonces pueden bajar el cuello para llegar a la superficie del agua. </item>
        <item> Las jirafas 游 solo beben una vez cada pocos d칤as. Incluso cuando el agua est치 f치cilmente disponible, la evidencia muestra que muchas jirafas no beben regularmente, a veces en absoluto. </item>
        <item> Para proteger el cerebro de la jirafa de los cambios repentinos en la presi칩n arterial cuando baja la cabeza para beber, tiene v치lvulas para detener el flujo de retorno de la sangre y vasos de paredes el치sticas que se dilatan y se contraen para controlar el flujo. La NASA ha realizado investigaciones sobre los vasos sangu칤neos en las patas de jirafa para obtener inspiraci칩n para los trajes espaciales humanos. </item>
        <item> Un coraz칩n de jirafa pesa aproximadamente 11 kilogramos y es el m치s grande de todos los mam칤feros terrestres. Se usa para bombear 60 litros de sangre alrededor de su cuerpo cada minuto a una presi칩n arterial dos veces mayor que la de un humano promedio. </item>
    </string-array>
</resources>
